點解咁多窮人會覺得傳宗接代=人生贏家？

明明窮撚仔女都係註定一生為奴
仲要ff努力奮鬥變有錢人，咁同ff灰姑娘變公主有咩分別

生物生存意義=繁殖

生物生存原因先係繁殖，生存意義既話每個人都唔同，亦有好多哲學家仲一直探討緊，但我覺得未必需要搵到意義先至可以生存

又嚟批鬥post

傳宗接代同人生贏家冇關係
只係唔想絕後啫

上一代唔完全係咁嘛。
我阿爺阿公乜春都無，早早踢我老豆老母出嚟做嘢。老豆老母明明學歷唔好又無屋企幫，仲要畀家用。但就係因為自己勤勤力力加上經濟起飛。咁阿爺阿公咪脫貪囉

但問題係佢哋當年有英國佬管香港吖嘛

上一代唔完全係咁嘛。
我阿爺阿公乜春都無，早早踢我老豆老母出嚟做嘢。老豆老母明明學歷唔好又無屋企幫，仲要畀家用。但就係因為自己勤勤力力加上經濟起飛。咁阿爺阿公咪脫貧囉

但問題係佢哋當年有英國佬管香港吖嘛

#經濟起飛
#英國人管治

正常人都窮都難

咪就係囉。但你估啲窮人有幾多會明？
我阿爺咪覺得係單純係自己個仔本事囉。
唔係話老豆無本事，但環境真係幫咗好多

垃圾基因+窮等人家
唔絕後等咩

愚昧思想
大時大節要喺親戚面前威

之後其他人睇到呢類成功例子，就以為自己都得

在古代農業社會，

家族A如果唔生，家族A入面嘅人老左，無人種田，會餓死。

家族B如果狂生，
1)家族成員多，多人種田，等於多糧食，又即係等於家業興旺。
2)家族B入面嘅老野，老左無力種田都好，有後生晚輩種田，老野有晚輩供養，老野一日三餐不變。之此謂養兒防老。
3)如果家族B狂生，家族入面有一個男丁讀書中科舉，就可以成個家庭家族都脫窮根。

古時無社會福利，無社會保障，無綜援。
而家有。
所以古代個一套，於今係完全無用。

另外，而家非農業社會，而家係工業4.0 web2.0 知識型社會時代，講嘅係 a.i 雲端 大數據。
所以古代個一套 “家族人多 =家業興旺”，根本係戇撚鳩

冇晒窮人
班有錢人可以剝削邊個
到時冇咁冇錢嘅人就會變左窮人
跟住又開始諗絕後
到時冇咁有錢嘅人就會變左窮人
跟住又開始諗絕後
到時冇咁冇錢嘅人就會變左窮人
跟住又開始諗絕後
到時冇咁冇錢嘅人就會變左窮人
跟住又開始諗絕後
到時冇咁冇錢嘅人就會變左窮人
跟住又開始諗絕後

最後呢個世界會得返一個人

就算係而家西方國家都好難再有白手興家呢回事
更何況係香港

時勢造英雄

咪就係囉.

對於絕大部分人嚟講, 你就算有啲嘢係叻叻哋都好. 環境畀唔到發揮機會你, 你都係上唔到位.

當然垃圾就幾時都上唔到位啦. 而而家中佔香港最大嘅問題就係, 垃圾同埋一堆為數唔算少嘅少數有啲才能嘅人, 撈埋一堆上唔到位. 搞到垃圾都以為自己係有才能而上唔到位.